# Diploma Docs

## Содержание

1. [Введение](#введение)
2. [Диаграмма прецедентов (use case diagram)](#диаграмма-прецедентов)
3. [Техническое задание](#техническое-задание)

---

## Введение

Данный репозиторий создан для хранения документов к дипломной работе.

## Диаграмма прецедентов

Представленная в репозитории диаграмма является моделью использования (use case diagram) для социального приложения, предназначенного для занятий фитнесом и обмена информацией между пользователями. Вот краткое описание основных компонентов диаграммы:

1. **Пользователь и Пользователь+**: Пользователь и расширенный пользователь (Пользователь+) - это актеры, взаимодействующие с системой. Пользователь+ может расширять базовый функционал пользователя.

2. **Приложение**: Это пакет, содержащий все основные сценарии использования (use cases) приложения.

3. **Основные сценарии приложения:** Регистрация, Вход, Создание упражнения, Настройка упражнения, Создание тренировочного плана, Отслеживание статистики, Экспорт отчета, Ведение заметок, Создание постов, Чтение и комментирование постов других пользователей, Подписка на других пользователей.

4. **Include и Extend**: Некоторые сценарии использования включают (include) или расширяют (extend) другие сценарии.

5. **IU1-6 и EU1-4**: Это включенные (include) и расширенные (extend) сценарии использования, которые добавляют дополнительную функциональность или вариативность к основным сценариям.

6. **Создание групп пользователей**: Этот сценарий использования демонстрирует возможность создания групп пользователей в приложении.

7. **IUP1 и IUP2, EUP1**: Это включенные (include) и расширенные (extend) сценарии использования, специфичные для управления группами пользователей.

Диаграмма также содержит некоторые заметки, которые обеспечивают дополнительную информацию о некоторых сценариях использования. Например, описание включает информацию о настройке профиля, общих данных об упражнениях, системе уведомлений приложения и т.д.

Диаграмма представлена на двух языках:

1. [Русский](diagrams/use-case/ru/use-case-diagram-RU.md)
2. [Английский](diagrams/use-case/eng/use-case-diagram-ENG.md)

## ER-диаграмма

Представленная в репозитории диаграмма является описанием связей и атрибутов всех сущностей разрабатываемого проекта.

Есть три уровня ER-моделей:

1. [Концептуальный](https://gitlab.com/bogomolov2004alex/diploma-docs/-/blob/main/diagrams/ER/The%20conceptual%20level.svg)
2. [Логический](https://gitlab.com/bogomolov2004alex/diploma-docs/-/blob/main/diagrams/ER/The%20logical%20level.svg)
3. [Физический](https://gitlab.com/bogomolov2004alex/diploma-docs/-/blob/main/diagrams/ER/The%20physical%20level.svg)

Для более подробного просмотра и внесения правок/заметок:
[Исходник на draw.io](https://drive.google.com/file/d/1jyqmrbqYE2t59WFIgkQqE8mrGHqCpaaH/view?usp=sharing)

## Техническое задание

Техническое задание представлено также в двух форматах:

1. [Файл с расширением .md в данном репозитории](tech-task.md)
2. [Файл в Google Docs](https://docs.google.com/document/d/1sPWRwB-HFcToQkY96ZwAJvVwbac8JcURj-mqEX1a-mQ/edit?usp=sharing)
